<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>mobx on ТюленITь</title>
    <link>https://tyulenit.com/tags/mobx/</link>
    <description>Recent content in mobx on ТюленITь</description>
    <image>
      <title>ТюленITь</title>
      <url>https://tyulenit.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://tyulenit.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 12:54:11 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://tyulenit.com/tags/mobx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Асинхронные операции в mobx</title>
      <link>https://tyulenit.com/posts/2023-05-25-promisedmodel/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 12:54:11 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://tyulenit.com/posts/2023-05-25-promisedmodel/</guid>
      <description>Продолжаем нашу серию заметок: &amp;ldquo;Готовим mobx в обход документации&amp;rdquo;. В прошлый раз мы реализовали примитив Subscriber. Он очень полезный, но не у каждого в проекте есть вебсокеты или подобные генераторы данных. Что есть у каждого, так это REST API. Работа с асинхронными операциями в документации, хоть и описана, но с архитектурной стороны вызывает одни подозрения и много boilerplate кода. Есть пакет mobx-utils, который содержит метод fromPromise, но очень непредсказуемо, если обратиться к нему вне реактивного контекста и то можно получить тонну запросов на сервер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Паттерн подписчик в mobx</title>
      <link>https://tyulenit.com/posts/2023-05-22-subscriber/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 12:53:38 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://tyulenit.com/posts/2023-05-22-subscriber/</guid>
      <description>В прошлый раз я писал про createAtomSubscriber и рассказывал про его чрезвычайную полезность. Предлагаю написать примитив Subscriber для реактивной подписки/отписки/переподписки на источники данных. Начнем с примера использования подобной конструкции.
Представим, что у нас есть функция receiveData, которая генерирует данные, после передачи ей текстового id и реактивная переменную $id. С помощью Subscriber создадим реактивную подписку. Когда getId будет возвращать значение отличное от undefined и subscriber.data будет под наблюдением - у нас запустится receiveData и, с помощью push, мы будет сохранять последнее полученное значение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с atom в mobx</title>
      <link>https://tyulenit.com/posts/2023-05-18-createatom/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 12:52:56 +0400</pubDate>
      
      <guid>https://tyulenit.com/posts/2023-05-18-createatom/</guid>
      <description>В библиотеке mobx есть очень интересный примитив атом, который создается через createAtom. С его помощью можно создавать очень интересные конструкции и вообще построить чуть ли не всю архитектуру приложения. Что нам говорит документация:
`createAtom` {🚀} Usage: `createAtom(name, onBecomeObserved?, onBecomeUnobserved?)` Creates your own observable data structure and hooks it up to MobX. Used internally by all observable data types. Atom exposes two `report` methods to notify MobX with when: - `reportObserved()`: the atom has become observed, and should be considered part of the dependency tree of the current derivation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
